教宗方濟各：做無神論者 好過做虛偽的教徒

教宗方濟各於周四早上的一堂彌撒中，痛斥很多教徒是偽善的雙面人，一方面會去彌撒，另一方面卻在做骯髒生意、剝削他人。他更謂成為一位無神論者，都比成為一位虛偽的天主教徒來得好。

方濟各在佈道會上發言，直斥有教徒說一套、做一套，過著雙面人的生活：「有些人會說：我是天主教徒，我經常去彌撒，我歸屬這個教會、那個團體；但我的生活卻與基督信仰相違：我沒有向工人支付合理薪酬，我剝削他人，我在做骯髒的生意，我洗黑錢……」

他炮轟不少天主教徒都是過著這樣的生活，造成不少醜聞，「我們有多少次聽到別人說：與其做這樣的天主教徒，倒不如做無神論者」。

方濟各對無神論者一向態度友善，他成為教宗後即表明，在耶穌的救贖之下，無神論者都有機會上天堂。他亦接受過一位無神論記者的採訪，明言企圖改變別人的信仰是「莊嚴廢話（solemn nonsense）」，認為每個人都要遵循善良並與邪惡鬥爭。

做無神論者 好過做任何教徒

林鄭

淋病

In教宗，we trust

好撚正呀呢個教宗
偽善耶撚落地獄啦
逼人入教d耶撚食屎啦

老實講，佢好食好住，仲企得上去講埋呢D廢話，咪又係靠佢口中既「虛偽的教徒」

仲有鼎鼎

你知唔知教宗係好撚忙，只少比大部分國家元首忙

一個宗教領袖up一句，好過你請幾萬個打手網上9up

一舊膠買起你

呢個教宗真係史上最開明

耶撚教義就係逼人入教
教宗唔係落手做果個，梗係UP乜都得

未見過天主教逼人入
通常係新教protestant church(即係香港一般叫嘅基督教)就會

你唔信耶穌就要死.jpg